\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}
\usepackage{xcolor}


\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{4}{Dennis Britsch}{2014-10-28}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Multiplexer}{10}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item \hspace*{1cm}\\
                \includegraphics[height=0.45\textheight]{81.png}\pagebreak
            \item \hspace*{1cm}\\\includegraphics[height=0.45\textheight]{442.png}
            \item \hspace*{1cm}\\\includegraphics[height=0.45\textheight]{6x2.png}
            \item \hspace*{1cm}\\\includegraphics[height=0.45\textheight]{dex.png}
            \item $f\wedge g=0$, es dürfen also nicht f und g gleichzeitig wahr sein. Das liegt daran, dass nur ein Ausgang geschaltet werden kann.\\
            Außerdem muss $S_0=g$ sein, damit der Demultiplexer wie gezeichnet funktioniert. $S_0=f$ wäre auch möglich, dann ist jedoch das Schaltverhalten nach Konvention umgekehrt.
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Komparator}{4}
    	Bei Zahlen $a_2a_1a_0$ und $b_2b_1b_0$ ergeben sich folgende Minterme (entsprechend der Wertetabelle $a_2a_1a_0b_2b_1b_0$ bzw. abcxyz):
    	\begin{itemize}
    		\item[$A>B$:] 8, 16, 17, 24, 25, 26, 32, 33, 34, 35, 40, 41, 42, 43, 44, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62
    		\item[$A=B$:] 0, 9, 18, 27, 36, 45, 54, 63
    		\item[$A<B$:] 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 19, 20, 21, 22, 23, 28, 29, 30, 31, 37, 38, 39, 46, 47, 55
    	\end{itemize}
    	\karnaughmap{6}{$A>B$}{abcxyz}{0000000010000000110000001110000011110000111110001111110011111110}{}\\
    	\karnaughmap{6}{$A=B$}{abcxyz}{1000000001000000001000000001000000001000000001000000001000000001}{}\\
    	\karnaughmap{6}{$A<B$}{abcxyz}{0111111100111111000111110000111100000111000000110000000100000000}{}\vspace{1cm}\\
    \Aufgabe{Funktionshazards}{6}
    	\begin{enumerate}[(a)]
    		\item KV-Diagramme:\\\karnaughmap{3}{x}{abc}{01110000}{} \karnaughmap{3}{y}{abc}{11101010}{} \karnaughmap{3}{z}{abc}{10011011}{}\\
    			Funktionshazard: $x:(010)\rightarrow(011),\ y:(010)\rightarrow(011),\ z:(000)\rightarrow(011)$
    		\item statischer 0-Hazard in $x$: $(000)\leftrightarrow(101),(000)\leftrightarrow(111),(110)\leftrightarrow(000)$\\
    		statischer 1-Hazard in $z$: $(000)\leftrightarrow(011),(000)\leftrightarrow(111),(100)\leftrightarrow(111),(100)\leftrightarrow(011)$
    		\item Es wird die Funktion $z$ dargestellt. Es kommt bei diesem Wechsel zu einem statischen 1-Hazard.\\
			\begin{tikzpicture}

				\path (-0.25,19.75) node {\footnotesize c};
				\draw[thick] (0,19.5) -- (10,19.5);
				\path (10.25,20) node {\tiny 0}; \path (10.25,19.5) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,18.75) node {\footnotesize b};
                \draw[thick] (0,19) -- (1,19) -- (1,18.5) -- (10,18.5);
                \path (10.25,18.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,19) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,17.75) node {\footnotesize a};
                \draw[thick] (0,17.5) -- (10,17.5);
                \path (10.25,17.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,18) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,16.75) node {\footnotesize a\&b};
                \draw[thick] (0,16.5) -- (10,16.5);
                \path (10.25,16.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,17) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,15.75) node {\footnotesize $\overline a$};
                \draw[thick] (0,16) -- (10,16);
                \path (10.25,15.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,16) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,14.75) node {\footnotesize $\overline b$};
                \draw[thick] (0,14.5) -- (2,14.5) -- (2,15) -- (10,15);
                \path (10.25,14.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,15) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,13.75) node {\footnotesize $\overline a\&\overline b$};
                \draw[thick] (0,13.5) -- (3,13.5) -- (3,14) -- (10,14);
                \path (10.25,13.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,14) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,12.75) node {\footnotesize  b\&c};
                \draw[thick] (0,13) -- (2,13) -- (2,12.5) -- (10,12.5);
                \path (10.25,12.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,13) node {\tiny 1};

                \path (-0.25,11.75) node {\footnotesize $z$};
                \draw[thick] (0,12) -- (3,12);
                \draw[thick, color=red] (3,12) -- (3,11.5) -- (4,11.5) -- (4,12);
                \draw[thick] (4,12) -- (10,12);
                \path (10.25,11.5) node {\tiny 0}; \path (10.25,12) node {\tiny 1};

                %tau
                \draw[color=red] (3,11.1) -- (3,10.9);
                \draw[color=red] (4,11.1) -- (4,10.9);
                \draw[thick, color=red] (3,11) -- (4,11);
                \path (3.5,10.5) node[color=red] {\footnotesize $\tau$};


			\end{tikzpicture}
    	\end{enumerate}
\end{document}

